{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050108",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 남산동 동·서 삼층석탑"
    },
    "text": "慶州 南山洞 東西 三層石塔 (경주 남산동 동·서 삼층석탑)\\n\n慶尚北道慶州市南山洞227-3番地\\n\n1963年1月21日、この建物は宝物に指定されました。東塔の高さは7.04m、西塔の高さは5.55mです。この二つの塔は形式が異なり、東西に向かい合って建っています。この風景は、ワールドの東西双塔を連想させます。 銅塔は、レンガ石塔を模倣して作られたものです。大きな二重地台石の上に8つの石塊を配置し、直六面体の基壇を作りました。その上に3段の四角い塊を置き、3階の塔身部を支えました。屋身と屋蓋石は1つの石でできており、彫刻は施されていません。 屋身と屋蓋石は上に向かって小さくなっており、屋蓋石の台座は初層から5段、5段、4段となっています。西塔は一般的な石塔であり、二重基壇の上に建てられた三重塔です。下台石と下層基壇面石は1枚の石で構成され、計4枚使用されています。3階の基壇面石には各面に2つの唐柱が配置され、八部神衆を象った彫刻が施されています。この建築手法は特異です。",
    "QA": [
        {
            "question": "南山洞東西三層石塔はいつ宝物に指定されましたか？",
            "answer": "1963年1月21日、この建物は宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "南山洞東西三層石塔の高さはそれぞれどれくらいですか？",
            "answer": "東塔の高さは7.04m、西塔の高さは5.55mです。"
        },
        {
            "question": "南山洞東西三層石塔はどのような形式で建っていますか？",
            "answer": "この二つの塔は形式が異なり、東西に向かい合って建っています。"
        },
        {
            "question": "南山洞東西三層石塔の風景はどのようなものを連想させますか？",
            "answer": "この風景は、ワールドの東西双塔を連想させます。"
        },
        {
            "question": "南山洞東西三層石塔の銅塔はどのように作られましたか？",
            "answer": "銅塔は、レンガ石塔を模倣して作られたものです。"
        },
        {
            "question": "南山洞東西三層石塔の基壇はどのように作られましたか？",
            "answer": "大きな二重地台石の上に8つの石塊を配置し、直六面体の基壇を作りました。"
        },
        {
            "question": "南山洞東西三層石塔の屋身と屋蓋石はどのようになっていますか？",
            "answer": "屋身と屋蓋石は上に向かって小さくなっており、彫刻は施されていません。"
        },
        {
            "question": "南山洞東西三層石塔の西塔はどのような形式の石塔ですか？",
            "answer": "西塔は一般的な石塔であり、二重基壇の上に建てられた三重塔です。"
        },
        {
            "question": "南山洞東西三層石塔の基壇面石にはどのような彫刻が施されていますか？",
            "answer": "3階の基壇面石には各面に2つの唐柱が配置され、八部神衆を象った彫刻が施されています。"
        },
        {
            "question": "南山洞東西三層石塔の建築手法はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この建築手法は特異です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 327,
        "QA": 409
    }
}